東方：專家憂暴雨致三峽大壩潰堤 6億人恐面臨危機

內地天氣連日反常，其中貴州遵義市桐梓縣周一（22日）出現強降雨天氣，多間房屋被山洪沖毀倒塌，災害造成直接經濟損失8289萬元人民幣（約9200萬港元）。三峽大壩水位日前超出防洪警戒線，外界擔心長江沿岸6億人恐面臨大壩潰堤危機。中央氣象台周二（23日）清晨6時繼續發布暴雨黃色預警，預計湖南中北部、安徽南部等多個地區有大雨到暴雨，局地有雷暴大風等強對流天氣。

中央氣象台指，即日上午8時至周三（24日）上午8時，預計湖南中北部、湖北東南部、安徽南部、江蘇中南部、上海、浙江北部、江西北部、貴州中南部及黑龍江中北部、西藏東南部等地，部分地區有大雨到暴雨。其中，湖南北部、江西北部、安徽南部、貴州南部等地局地有大暴雨，預料每小時降雨量100至180毫米，部分地區伴有短時強降雨，最大每小時降雨量20至50毫米，局地超過60毫米。

貴州銅仁沿河縣連日下暴雨，最大降雨量達116.9毫米，短時強降雨令縣城出現山洪及水浸情況。由於排水緩慢，和平街道八一農貿市場有50餘間商舖被洪水淹沒，積水超過1米深。洪水更通過街道，從堤壩湧入烏江，形成一條近千米寬、氣勢磅礴的大瀑布。

長江中下游持續受大雨影響，三峽水庫庫區水位上漲，周日（21日）更超出防洪警戒線近2米。內地近日網傳一篇分析潰壩具體傷亡的文章，內容指若三峽大壩全面潰堤，百餘億立方米的洪水將會在短時間內下泄，從水壩至湖南長沙市之間沿岸將遭受洪水直接衝擊，洪峰最大流量將以每秒100萬至237萬立方米，下泄速度高達每小時100公里，與高速公路上飛馳的汽車相同，災害損失慘重。

文章指出，湖北宜昌市地面的平均高度不足海拔50米，若高達海拔64至71米的洪水到達，並損壞葛洲壩再入市區，全市將被洪水淹沒，而洪峰僅需半小時就能到達宜昌市，市民根本沒有機會逃生，僅該市就有可能損失50萬人。此外，湖北沙市、江漢平原、武漢、江蘇南京，甚至京廣、京九鐵路都會受影響。

有專家憂慮，三峽大壩正面臨長江中上游、下游同時暴雨的極端氣候狀態，存在大壩潰堤的風險，近日更再傳出大壩變形。他表示，三峽大壩建造時都由相同工作人員負責工程論證、設計，以及最後的施工品質檢查，無疑是「球員兼裁判」。

https://hk.on.cc/hk/bkn/cnt/cnnews/20200623/mobile/bkn-20200623115117148-0623_00952_001.html

大紀元收皮啦

大紀元有咩問題?
同埋哩個Post係東方

白粉報

喺遵義呢個地方搞到決堤嘅話真係特別有意義

估唔到東方都開始跟大紀元都報假消息

白粉報又係度放FAKE NEWS
三峽係国家級工程你話冧就冧咩

驚閪咩水為財 中國發大財

做假，大壩不會倒下的

份份報紙都話支那黎緊又有場大雨 死鳩硬

黑粉報喎

國安法一定拉得

水為財
6億人發大財

Groudon, this way please!

其實都幾悲哀，連登仔為左令自己個心舒服d，寧願信大紀元、郭文貴呢啲質素的報導！

估唔到方丈都變得同大紀元同一個層次

東方黑報
國家咁強大邊可能會有事
黑報黑媒收美國佬錢
危害國家安全

東方日報顛覆國家政權

on9連登仔
唔怪得之會信流浮山刀手

仲有經濟日報

越咁講其實越唔會發生
邊有可能冧先得㗎
好應該拉晒呢堆記者
散播不實謠言 擾亂社會秩序

冇事喎
國家基建點會咁易出事呀

洪水更通過街道，從堤壩湧入烏江，形成一條近千米寬、氣勢磅礴的大瀑布。

你收皮啦

百份又造謠

唔信政府 尋釁滋事 顛覆國家

東方呢啲黑記

真係唔好...
一係就快快手,唔好俾班友....
陣間D 難民周圍搶掠, 實大把人湧黎
777實腿張開

百份報涉嫌洩露國家機密

國家無公佈就係機密資料

假新聞，都話中國有14億人飲水

一定唔會有事 連登仔集氣

五毛：白粉報又打飛機，覺得好悲哀

想睇
有無片

大紀元你都信?

其實都幾悲哀，連登仔為左令自己個心舒服d，寧願信東方呢啲質素的報導！

Fake news

月入1000 既6億人......

東方反了

死6億千元收入低端人口
中國人均GDP又可以提升
真正超英趕美

而加 東方日報d缺堤暴雨飛機報導同之前有差佬疑似確診3萬 thx一樣

東方做乜9跟埋啲黃媒一齊傳Fake news

叫春華話有14億人
6億濕濕碎

頂住先

強烈譴責東方日報別有用人散播謠言,
傷害我國民族感情 !!!

盲閪

東方fake news

暗黑兵法黎.... 全力燈到無事....

講撚到口臭
epoch times係反共必備力量&media
香港嘅英文apple HKFP外國識你老鼠
最多人睇嘅係黨報scmp
你自己睇下epoch times有幾多branches做緊咩
e. g. america thought leaders

強國十九幾億人，一人一杯都飲Q晒啦

東方都出假新聞
大霸點會爛
💡💡💡💡💡💡💡💡💡💡

jm9

年年都講到好大架啦
收皮啦

假的，造謠生事

毛澤東做唔到嘅野 維尼而家做到啦

東方搬石頭砸自己的腳,中方堅決反對不實報道,東方將不會得逞

假

呢排真係群毛亂舞
勁多引戰post "侵當HK condom"之類

東方係咪想危害國家安全 你有無記者親身到大霸查證

14-6
仍然一人一蚊都賺到8億 沒事兒

6億人月入1000蚊

屌，大紀元都好信
疑，等陣……

係咪搵1000人仔果6億?
唔怪得可以脫貧啦
原來死9晒

東方wo 盲左？

最緊要無事

唔信囉，一定最後冇事

最近好似特別多
懷疑係黨安法前網軍出奶力

睇大陸新聞, 唔使睇大紀元同蘋果, 但如果東方都報, 真係危

大紀元之流

天滅中共

撚會🤣

危你老母咩
中國人上天下海乜都得
幾滴水最多咪濕下身 消消暑
驚閪咩

啱啱殺曬6億得1000蚊收入既人
中共又贏

大陸人死越多越好

講真！個壩成181m，依家水位都未到150m。一直排洪係好難會崩塌既。不過持續排洪既話，下遊又暴雨，應該有無提壩都一樣。

屌 個post主係封鎖用家

點解嘅

人唔喺現場就唔洗驚

先6億人
唔撚驚啦
呢6億人幫左中國繼續強大 繼續發展
先讓一部分人生存

黑記
造謠生事
抺黑國家

果6億唔通就係收入低過一千蚊果班

沒事兒

我諗緊佢係講邊件事

遵義大事大概有兩件

一係土師楊應龍作反

萬曆三大征之一 明朝果時遵義叫播州 條友作反然後比萬曆打完改左名叫遵義 想佢遵守道義

第二件事就係毛澤東係遵義會議奪權 成功進入中共核心

提提你
中國有十四億人

6億只係極端一少部份，大部人仲生活係安全地方

尋釁滋事
危害國家安全

假新聞，下一個!

專家食屎啦.jpg

中國GDP 咁高驚閪大壩決堤

皇天擊殺！

但三峽嗰啲係阿華田，比較甜...

假新聞 收美國佬錢做野
國安法通過就知死

fake news

信黨啦

唔用大紀元打飛機

咁可摸耳用東方打？

悲哀師入嚟未？

係咪就係月入1000蚊果6億？

同狗話發現炸彈案一樣
真係死人先出新聞啦
講到咁大鑊一個人都無死

又係6億

6億人 死左 咁強國失業率就可以下跌返

一次過清晒d低端人口
中共科技咁勁，超英趕美
可能場雨係人為

想象到個畫面好靚

沒水霸，那有國
沒有國，那有家

收皮啦柒頭皮，唔識字就返去搵老母教下你

今次係東方報架

我呢次就相信黨, 唔擔心。

白粉報又造假，三峽無可能冧
如果冧左我去維園裸跑又點話

我提醒你中國有14億人

東方顛覆國家政權

尋釁滋事
犯法就要拉

方個便 d水衝埋黎香港仲好

下 中國唔會有事lo
水為財 又贏

乜野事都冇

14-6=12

党的世紀工程不存在冧的可能性

6億死晒仲有7億
一半都無怕咩

提提你，中国有十四億人

連東方都做假新聞，製造恐慌，令政府添亂，三峽大壩根本不會倒，做這篇報道的人是別有用心，一定係收了外國勢力的指示和金錢，意圖抹黑中共政府，佢哋的行為係唔可能得逞的

用6億人 換黎外國可憐 停止制裁 得到喘息既機會 抵到爛 都唔知係咪突登

官方都話沒事兒，你再說把你拉回去

怕閪咩。垃圾東方，支持下祖國係咪唔得呀，千里投毒你最快

呢d咁既專家食屎啦.gif

專家食屎
相信黨和政府

又報fake news!

國家AAAAA級景點

假新聞

內地近日網傳一篇分析潰壩具體傷亡的文章

方向報戴晒頭盔，連登仔當發現新大陸咁

半杯水哲學
無左六億人
但係仲有六億人
厲害了我的國

等緊東方救香港航空

值得犧牲6億中國人去發展民生

哦

You are fake news

清洗低端人口啫，反正有咁多水可以洗

Kyogre

從來無暴雨片出過，都唔知真唔真

黨的恩情比水深 不怕

嘩好大膽
竟然報假新聞話國家基建有問題

國共內戰時共產黨根據地

Sor記錯，係瑞金先啱

通常國家話無事 = 有事
反之國家話有事 = 最後無事然後吹奏強國幾撚強大、人民幾撚團結bababa...

你咁樣同直線燈有咩分別

強國有 14億人. 就算死左 6 億又算係咩 ? 沒事兒

東方發佈假消息危害國家安全

泄露國家機密，公安做野啦

前日個捐錢po簡直係群魔亂舞

點都好
仲有8億
唔驚

這個一定是造謠，我國水利工程獨步世界，不可能倒下

三毛錯手派錯膠

沒事兒 信黨得救

毛：中國死咗一半人，仲有一半人！

符合滅貧政策

一 定 冇 事 嘅

中共等咗呢個機會減少人口好耐了

六億人月薪少過一千， 係咪就係死依六億人， 脫貧了

假新聞！

都係個句，爆左先講
Btw, 如果真係爆
我會捐出

一個like 俾有報呢野facebook page

倒塌左咪可以成為亞洲最大水族館發大財

中国滅亡

三峽又有冇得罪白粉報

是假的 黨話過會無事

白粉報帶頭做假新聞！
強國點會有事！中國或成最大贏家。

而家其實有冇咩科技可以改變到天氣？

東方都叫大紀元，咁你老豆都變鬼佬啦

暴國引致暴政引致暴雨

可以加快降雨

百份報泄露國家機密，尋釁滋事

黑記 拉得啦

假野就咪報啦

想散播謠言，顛覆國家？

有咩問題你都問得出😂😂

亂講兒，香港報章妄想以謠言顛覆國家政權

尋孕滋事罪

國安法

屌又做謠做假
都話支那無事囉

連登同人幫三埉集氣，祝願三峽工程屹立不倒，千秋萬代

有危姐係有機

點利用這危制造機會呢

唔好咁多幻想啦，根本唔會有事

東方報幾時變西方報

被人滲透左係到造謠生事

收皮啦 咁都出新聞

放FAKE NEWS

没事儿没事儿

東方失實報導 可恥

其實我真係諗唔明
水災了，支共咪求其搵幾個地方官員祭旗
跟住上面繼續好食好住，
對呢個政權有咩影響呢

kyogre the way please

屌你老母白粉報報假消息
我國唔容許香港媒體說三道四

一定唔會有事

關你撚事咩，東方

造謠危害蟈家安全

每小時降雨量100至180毫米，部分地區伴有短時強降雨，最大每小時降雨量20至50毫米，局地超過60毫米

大陸啲去水，就算個壩冇事，都浸到痴線

冇可能 信政府 一定唔會出事

點會有事 信果個都On9

仲有一半人口 怕咩

就係用嚟清走果月入少過1000嘅6億人？

方丈肯定收咗美國佬錢

東方呀 柒頭

完美演繹自取滅亡

革命嘅開端

實捉到你

百份報係咪眼紅祖國崛起，同西方反華勢力同氣連枝，喺到造謠滋事煽動恐慌，一定唔會得逞

潰堤即係咩？水位滿瀉定係堤霸崩塌？

造謠

仲唔係天滅中共

死過大半都會話中國仲帶14億人口

同意！

6億？ 仲有8億冇事

覺得大紀元就好似燒山咁
唔係成日中 但起碼同路人
提點吓ok

btw東方收皮啦

係驚就六億人一齊去北京啦

2020全面小康

東方 尋釁滋事

冇左6億都仲有8億人wor驚西

又多6億人脫貧，贏到開巷！

天佑中國

諗起都好HIGH

緊係啦屌
大壩擋唔到水咪用13億人黎擋
相信政府相信黨，唔怕，yeah

對黨要有信心

天滅中共呀！

集氣

球員兼裁判

警監會， 國安法審判。。。。